一人一個煮野食/用廚具既冷知識

用不粘鑊果陣要用木/矽膠橙、有骨頭既肉要盡量少用、岩岩煮完野唔用得凍水/熱水浸唔係會塗層脫落、唔用得百潔布/鋼絲球刷

Lm學野

你呢幾個都冷知識？

你實有既

唔係架 有d人真係唔g 你睇下d youtuber用到個鑊花晒

2.切洋蔥果陣可以一邊切一邊浸下佢 咁就唔會洗咁多眼水咁辛苦

家庭用咩獲好
阿媽岩岩丟左隻 用左十幾年先捨得換
佢話可以用洗潔精清理

用開中式生鐵鑊，雜貨店可買，開完用十年都冇問題
西式就不繡鋼/鑄鐵鍋
你媽用開邊種

木沾板要搽油保養

香港天氣潮濕好易發毛
同埋盡量俾佢乾身 洗完要快抹乾

同埋最後先切個洋蔥頭

擺隻瓷羹落去煲粥，個粥會綿啲

依個又點解既

點解既

唔知點解

呢個真係唔識

#metoo

水滾果時唔好放隻手落去如果唔係會淥親、煎野唔睇火會燶、煲湯太多水會滾瀉、公仔面煮太耐會淋晒唔好食

呢個係常識喎

Ching sick ball

認真咩

係李xx蠔油泥講
財神、熊貓牌係平價貨
口味差過傳統果隻

攞佢黎煲粥都會綿啲又唔黐底

（個人想法）氣炸鍋熱氣過煎同炸

咁做既話D洋蔥會冇咁香

簡直係冰知識

係但係舒服d

好耐之前果個盧哥用易潔鑊炒蟹

要煮熟D野先食得
你個D都叫冷知識？

大師

吸毒

不粘鑊
易潔鑊

刺身唔熟都食得

易潔鑊

想啲菜白烚又好味
就一定要落一匙羹油烚
啲菜食咗油冇咁鞋

減肥人士除外

好味好多的 落少少糖漿會光d

3.白灼蛋凍水落+鹽會冇咁易爆

整朱古力甜品要落少少鹽
咁個味會更加鮮明

屋企圓形大大個嗰隻木砧板已經散發一浸霉味，
不過屋企老人家死都唔捨得換，
明明我有買啲日本四四方方冇咁易吸水嗰隻，
佢用兩用又話唔好用放埋一二邊

搞到我唔係好敢食佢煮嘅嘢，
諗起啲食材喺塊發臭砧板切出嚟就

平時除左油會加少少糖
咁d菜會綠d

調返少少甜味 正好多

靜雞雞掉左佢 話跌左落街爆左

老人家係咪鐘意大大力劈肉呀？

最近開始學煮野
點解明明話焗50分鐘
但焗10分鐘就得

個焗爐火力真係會差咁遠？

Or until golden brown
每間牌子個watt/發熱方式會唔同
近發熱管就會快熱同熟（易焦）
大焗爐隔得遠就要耐少少

你係咪有放室溫一陣？

匙羹作用其實係防黐底，因為匙羹會隨住水上下滾動而轉動，咁樣啲米就唔會沉底變黐底

多謝ching補充 學到野了

成隻放晒落去？

d人會唔記得

應該是 唔通放面咩

易潔鑊唔可以乾燒熱先落油 會甩塗層

估唔到差5倍時間
成日搞到煮燶嘢

有呀
🇫🇷呢個係最易煮

一定要落咗糖之後先至落鹽

Lm學嘢

所以要睇返自己焗爐

鹽最後落的

佢50分鐘係預你frozen 直接拎入焗爐焗
你放返室溫所以時間應該有唔同

焗呢d野我好少真係會計時間
多數睇個色水

中式 :生鐵鑊煎炒煮炸
西式：無塗層不鏽鋼 / 石 / 鑄鐵

煎蛋 牛排咪用易潔鑊。 不過都係預左一年換一隻，唔好買最貴。

#metoo 睇自己爐最準

有啲食物未煮熟唔食得㗎

去12蚊店，買包碳酸鈉黎清潔下砧板，無色無味，漂白殺菌除臭

砧板太輕，真係唔好用

做孝順仔，你去油麻地陳x記買塊新既中式圓形砧板啦。

聽人講梳打粉定鹽抹落去都得

粗鹽加鋼絲刷擦

嗰位巴打講到話發臭，我諗梳打粉或鹽未必搞得掂

匙羹可以好似攪拌機塊刀片，喺煲底攪。

謝賜教

臭都係第一次聽

因為方便，所以食多左薯條之類

焗都好味 掃一下油
聽講欖油唔可以放焗爐堅唔堅？

有煙點高既欖油，唔好用沙律油。

初渣橄欖油湮點低
撈沙律就得
攞黎焗嘢煎嘢就唔夠油溫出梅納反應
但係又夠溫度出致癌物
出事架嘛

唔用初楂 冇錢 用mix應該得

橄欖油多數係monounsaturated fat
冇咁易氧化架
煙點低=/=易出致癌物

小蘇打 醋
係清潔好幫手

冷知識 橙正字=鏟

認識咗倍半碳酸鈉後，我唔再用梳打粉

巴士的？

唔係
日本同台灣好多主婦都用檸檬酸，倍半碳酸鈉，碳酸鈉，同埋電解水做清潔
全部都 environmentally friendly，亦都唔太擔心殘留
有興趣可以 google 下

但係碳酸氫鈉可以食用WO
清潔水煲都得

蘭子今日開好多舖士

是太悶

係否則會死鹹

一來好切啲 二來個洋蔥會喊得冇咁犀利

咸左

煎有皮既肉類一定煎左個皮先再煎第2邊 e.g.雞

煎魚唔好咁快反

是 唔係會爛

舊裝特級最好

係 一個女仔划船果個舊裝

跌落街都講得出

有咩問題 床都可以啦

掉撚左佢啦細個果陣佢地咪又係唔聲唔聲掉哂你d公仔呀玩具